香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？我們需要更多！

【五大訴求，缺一不可？——我們需要更多！】（文：吉仔）

自6月12日起，香港反送中運動一直圍繞着幾個議題，而很多人把幾個議題歸納成現在所謂的「五大訴求」，更創出一句「五大訴求，缺一不可」的精神口號。為何小編把這句口號形容為「精神」口號？原因有三：

1. 經過6.9、6.12，為公理和抗爭烈士、義士平反的五大訴求成為很顯見易明、能受大眾所接受的抗爭目標，故是不少抗爭者的精神支柱，也成為不少文宣、標語當中的其中一個口號；

2. 大家都很清楚政府絕不可能接受民眾的訴求，故「五大訴求」只能停留在所有人的精神層面上，而幾乎在可見的未來中不可能實現，這也是現在的淋病政府已公開堅持和不可能讓步的事；

3. 但更重要的是，「五大訴求，缺一不可」這句口號其實就跟「我要真普選」一樣，都是在向自己的敵人乞求憐憫，其實亦等於自己認同現在這個政府的效能和信用，亦是自願在敵人的建制規矩下反抗。小編可以馬上來一個簡單的五大訴求分析：

一）徹底撤回修例
二）收回暴動定義
三）撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四）徹底追究警隊濫權情況，成立獨立調查委員會
五）以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

一. 當大家都很清楚解放軍能自由出入香港、智慧燈柱、一地兩檢後的兩地一檢等計劃正全速進行的情況下，「一）撤回送中條例」其實形同虛設，因為有一必有再，不同的侵蝕香港人權的制度只會接踵而來，就算給你反了個送中，又如何？

二、三. 魚蛋革命至今有24個因被控「暴動」罪名而入獄的義士，無論是警方或律政司都有十足的經驗和「製造理據」的能力去保證以後正式控告暴動罪名的人有極大機會順利入獄，假如這次反送中的所有抗爭者都能特赦，那麼「魚蛋」和「雨傘」的抗爭者呢？有好一些甚至是已服刑完畢、刑滿出獄的義士，假如要香港政府把所有案件給賠償、重審、甚或是特赦，要林鄭和香港司法機關給大陸中央政府蒙羞，造成大型國際醜聞，是一件明顯不可能會做的事，就算他們想做，西環也一定不會允許；

四. 「裁判、球證、旁證都是我的人，你怎麼跟我鬥？」只怕成立獨立調查委員會後，該委員會還會反過來全面且單方面追究抗爭者的行為，還可以順理成章地將所有警方臥底的行為嫁禍於抗爭者，你確定獨立調查委員會還有成立的意義嗎？為民主為自由而抗爭的正義之士為什麼要反被暴力政府的無情規條所拘束？

五. 這是小編所最懼怕的其中一項訴求，眾所周知共產黨是世上最陰險且最會操縱社會和大大小小投票的存在，香港小小二千多平方公里大，少少七百多萬人，倘若香港立法會真的解散了，特首真的下台了，再次選出來的香港政權，不是可能，而是定必會是更恐怖的慘況。到時候還存在於香港社會中的只會有新上任的特首、新組成的立法會，以及無言以對、後悔莫及的香港市民。然後中央會問你一句：「名正言順給你雙普選了，反抗新政府的一律嚴懲，滿意兒了嗎？」並暗笑香港人的加速自毀。

香港人，光復香港，時代革命。不要被恐怖政權，不要被眼前的一切所蒙蔽，走出困境，走出邪惡體制，就要有犧牲一切的準備，這才會有得到一切的希望。香港人真正需要的並不可能只是五大訴求，亦不是六大七大一百大個訴求。

香港人要的，就只是香港，是我們的家，是我們能永遠自豪而毫不猶疑地說出「我是香港人」的一個家！

資料來源：

光復香港，時代革命！

p牌仔自推

自推

推

自推10連

9

8

7

6

comeon

4

只提出問題，不提出建議，事實係一個訴求都無回應過

913 不如一齊玩賞月大行動?